\section{Projektbeskrivelse}
Vi udvikler et stykke software, der kan tage et billede som input, finde alle
nummerplader i billedet og som output give en liste over værdien af hver enkelt
nummerplade.  Projektet er delt op i forskellige faser:

\begin{itemize}
	\item Find nummerpladernes positioner i billedet
	\item Roter / opret fordrejet nummerplade, så den er let læselig
	\item Segmenter nummerpladen og find hver enkelt tegns position
	\item Find hver enkelt tegns værdi
\end{itemize}

Alle disse 4 faser vil blive forsøgt løst ved brug af maskinintelligens.

\subsection{Overordnet metodebeskrivelse}
I vores projekt anvender vi en delmængde af Scrum kombineret med elementer fra
XP til styring af udviklingsprocessen. Det har været svært at benytte hele
Scrum, da sprints på en hel måned er meget lange i forhold til vores relativt
korte projektperiode. Der er ingen kunde at snakke med, da vi selv har valgt,
hvad vores projekt skal handle om. Derfor er der heller ikke én product owner,
men fem udviklere, der skal blive enige om produktets krav. XP stiller store
krav til alles programmeringsevner, men vi har kun få års erfaring med
programmering i teams. Da XP fungerer som en samlet pakke, vurderede vi at
risikoen ved at forsøge at indføre XP var for stor. Hvis bare få af værktøjerne
ikke bruges rigtigt, falder hele filosofien bag XP sammen.

\subsection{Dagligt stående møde}
Vi holder dagligt et morgenmøde, hvor alle står op. Her fortæller hver enkelt
skiftevis, hvad personen fik lavet den foregående projektdag, og hvad vi skal
have lavet på den pågældende dag. Dette foregår meget hurtigt, og alt andet
diskussion, der må dukke op, gemmes til bagefter.

\subsection{Sprint-planlægning}
Projektet udarbejdes iterativt i sprints af 2 ugers varighed. I starten af hvert
sprint planlægger vi, hvilke opgaver vi skal lave de næste to uger. Vores
projekt er delt op i ét niveau af opgaver, som tilføjes til ``Product backlog''.
Product backlog er mængden af alle tænkelige opgaver, der kan udføres i
projektet. Sprint-planlægningen er dermed en triviel opgave, hvor opgaver
udvælges fra Product backlog og flyttes til ``Sprint backlog''. Hver opgave består
af en kort beskrivelse, en valgfri lang beskrivelse, en kategori og et estimat
for opgavens sværhed. Hver opgave kan tildeles til et projektmedlem, og kan have
tilstandene planlagt, igangværende og færdig. Til denne planlægning bruger vi et
simpelt webbaseret værktøj. Værktøjets primære funktionalitet ses på
figur \ref{fig:acrum}. Kolonnen længst til venstre er ``Product backlog'' hvortil nye
opgaver kan tilføjes. De tre andre kolonner repræsenterer opgaverne for det
nuværende sprint, delt op i tre tilstande: ``To Do'', ``In Progress'' og
``Done''.
Opgaver kan trækkes rundt mellem de forskellige kolonner for at ændre deres
tilstand. Ligeledes kan de farvede firkanter, som repræsenterer gruppens
medlemmer, i bunden af siden trækkes over på opgaver for at tildele opgaver til
gruppemedlemmer. Opgavernes farver repræsenterer, hvem opgaven er tildelt til.

Målet med denne form for planlægning er at det er så simpelt som muligt at
bruge, så vi kan bruge mere tid på at løse egentlige opgaver. Derfor har vi
f.eks. valgt ikke at tillade opgaver i flere niveauer, da dette ville gøre det
for kompliceret at tilføje opgaver og opdatere deres tilstand.

Derudover kan hver opgave estimeres baseret på en valgfri pointskala. Vi bruger
skalaen 0, 1, 2, 3, 5, 8, hvor 0 betyder, at opgaven kan færdiggøres på under et
kvarter, mens 8 betyder at opgaven tager flere dage. Det er svært at give et
præcist bud på hvor lang tid en opgave kan tage, især for mere komplicerede
opgaver, derfor bruger vi ikke specifik mapping mellem antal point og antal
timer.

\begin{figure}[h]
	\caption{Scrum værktøj.}
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{pictures/acrum}
	\label{fig:acrum}
\end{figure}

\subsection{XP hierarki}
Vi har et helt fladt organisationshierarki. Det vil sige, alle i gruppen har
samme rolle og magt, så der er f.eks. ikke nogen Scrum master, product owner
osv. Vi har alle ansvaret for hvert enkelt modul i projektet, og vi skal alle
være i stand til at overtage et andet gruppemedlems arbejde til enhver tid, så
der er f.eks. ikke kun én, som ved, hvordan databasen fungerer. 

\subsection{Parprogrammering}
Vi programmerer i par, hvor et gruppemedlem sidder ved tastaturet og et andet
sidder ved hans side, og kommer med inputs, rettelser og desuden fungerer som
sparringspartner. Parprogrammeringen sikrer at kvaliteten af koden bliver bedre
end den ville have været, hvis kun en enkelt person programmerede, da
vedkommende som koder er tvunget til at skrive kode, som også er forståeligt for
hans makker. Parprogrammeringen minimerer den tid, som bliver brugt på
debugging, da færre fejl vil opstå, når man har en person ved sin side, som
holder øje med fejl, mens der bliver kodet. Det gør desuden også
programmeringensprocessen mere effektiv. For det første, fordi at person ved ens
side, kan hjælpe en igang igen, hvis man er gået i stå, og for det andet, fordi
processen bliver sjovere af at være to sammen.  

\subsection{Test af kode}
For hver programmerings-relateret task, der udføres, skal der laves unit-tests.
Dette er lavet som et kompromis mellem Test-Driven-Development (TDD) og at
udføre tests efter at al programmering er færdig. Hvis alle test laves efter
programmeringen sker det ofte, at det nedprioriteres på grund af en deadline.
Derfor kræver vi, at test laves samtidig med programmeringen. Design skal ske
uafhængigt af tests da test ikke er en optimal måde at designe på og derfor
fravælger vi TDD.

